[
  {
    "question": "Hvilket utsagn om EEPROM (Electronically Erasable Read Only Memory) er <em>feil</em>?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Innholdet kan slettes ved hjelp av spesielle elektriske pulser.",
      "EEPROM-brikken kan skrives om mange ganger.",
      "Innholdet slettes blokk for blokk.",
      "Det er dyrt og går tregt å skrive/slette."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av alternativene er <em>ikke</em> en grunn til å lagre styreprogrammer til mikrokontrollere i flashminne?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Flashminne er overskrivbart slik at programvaren kan oppdateres.",
      "Innholdet bevares uten strømtilførsel.",
      "Kan slettes byte for byte slik at små feil kan fjernes enkelt.",
      "Prisen er lavere enn for EEPROM.",
      "Krever kun en transistor per bit slik at det kreves mindre plass enn for EEPROM."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva bruker man <em>ikke</em> ROM til?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Midlertidig lagring.",
      "Funksjonstabeller.",
      "Biblioteksubrutiner for ofte brukte funksjoner.",
      "Lager for mikroprogrammert styreenhet."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken lagerteknologi ville du brukt til lagring av styreprogrammet i en mobiltelefon dersom brukeren skal kunne oppgradere programvaren?",
    "answers": [5],
    "options": ["RAM", "ROM", "PROM", "EPROM", "EEPROM", "Flash"]
  },
  {
    "question": "Hvilken lagerteknologi ville du brukt til lagring av midlertidige variabler brukt i styreprogrammet til en mobiltelefon?",
    "answers": [0],
    "options": ["RAM", "ROM", "PROM", "EPROM", "EEPROM", "Flash"]
  },
  {
    "question": "Hva er forskjellen på PROM og EPROM?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Det tar lengre tid å slette noe på en PROM i forhold til en EPROM",
      "Det er mulig å slette innholdet på en EPROM brikke med UV-lys. Man kan ikke slette innholdet på en PROM-brikke.",
      "Det er mulig å slette innholdet på en PROM brikke med UV-lys. EPROM må bruke spesielle elektriske pulser for å slette noe",
      "Det er mulig å slette innholdet på en EPROM brikke med spesielle elektriske pulser, mens PROM-brikken ikke har muligheter for å få innholdet sitt slettet.",
      "Det er umulig å slette innholdet til en EPROM brikke, men man kan slette innholdet til PROM-brikken ved hjelp av UV-lys"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken lagerteknologi ville du brukt til lagring av telefonlisten i en mobiltelefon?",
    "answers": [4],
    "options": ["RAM", "ROM", "PROM", "EPROM", "EEPROM", "Flash"]
  },
  {
    "question": "Hva er <em>ikke</em> en egenskap med Flash-minne?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Flash-minne kan omskrives uendelig mange ganger",
      "Flash-minne har hurtigere skriving enn EEPROM",
      "Flash-minne er billigere enn EEPROM",
      "Flash-minne skrives blokk for blokk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om ROM (Read Only Memory) er <em>usant</em>?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Innholdet er definert ved produksjon",
      "Har en høy fastkostnad",
      "Tåler mye feil",
      "Brukes til oppstartrutiner og biblioteksfunksjoner"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilke utsagn om EEPROM (Electronically Erasable Read Only Memory) er <em>feil</em>?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Innholdet kan slettes ved hjelp av spesielle elektriske pulser.",
      "EEPROM-brikken kan skrives om mange ganger.",
      "Slettes blokk for blokk",
      "Det er dyrt og går tregt å skrive/slette."
    ]
  }
]
